## 자료구조 구현
- **1. 스택**  
  스택은 데이터를 읽을 때 데이터의 삭제까지 이루어 지므로 삽입/삭제에 강점을 보이는
  **연결리스트**를 이용해 **스택**을 구현했다.  
  연결리스트는 스택 클래스 안에서 자유롭게 접근하기 위해 **이너 클래스**로 구현했고 초기화를 담당하는 기본 생성자 외에 데이터 추가를 간편하게 하기 위해 생성된 연결리스트에 다음 연결리스트를 이어붙일 수 있는 생성자를 추가했다.  
  스택 클래스의 **속성**으로는 스택의 길이를 저장하는 int형 변수 **length**와 연결리스트의 첫번째 원소를 가르키는 포인터 변수 **list**가 **private**으로 선언되어 있고,  
  **메서드**는 제일 앞에있는 데이터를 반환하고 그 데이터를 삭제하는 **pop**, 데이터를 인수로 연결리스트의 맨 앞에 데이터를 추가하고 성공여부를 반환하는 **push**, 스텍의 길이를 반환하는 **getLength**, 그리고 스택이 제거될 때 할당된 데이터를 모두 삭제하는 **소멸자**가 있다.  
  또한 스택은 범용성을 높이기 위해 **template**으로 구현되어 있어 다양한 자료형의 스택을 만들 수 있다.  

- **2. 큐**  
큐도 데이터를 읽을 때 데이터의 삭제까지 이루어지지만, 데이터를 저장하는 곳과 읽는곳의 위치가 다르기 때문에 바로 이전 데이터를 찾을 수 있는 **이중 연결리스트**를 이용해 큐를 구현했다.  
이중 연결리스트도 스택과 같은 이유로 **이너 클래스**로 구현했고 마찬가지로 데이터 추가를 간현하게 할 수 있는 생성자를 추가했다.  
큐 클래스의 **속성**은 데이터의 처음을 가르키는 포인터 변수 **first**, 마지막 데이터를 가르키는 포인터 변수 **last**, 데이터의 길이를 저장하는 int형 변수 **length**가 있고  
 큐 클래스의 **메서드**로는 마지막 데이터를 반환하고 삭제하는 **dequeue**, 데이터의 맨 앞에 입력받은 데이터를 추가하는 **enqueue**, 길이를 반환하는 **getLEngth**, 큐가 삭제될 때 할당된 데이터를 모두 삭제하는 **소멸자**가 있다.  
 큐는 구현 방식만 보여주기 위해 int형 데이터만 담을 수 있다.

- **3. 트리**  
트리는 트리가 사용되는 예를 보이기 위해 **이진 트리**를 이용한 **이진 탐색 트리**(BST)를 구현했다.  
트리의 노드를 구현하기 위해 string형 데이터와 왼쪽, 오른쪽 노드를 가르키는 포인터를 담고 있는 **node** 클래스가 **이너 클래스**로 구현되었고  
BST의 **속성**은 이진트리의 root를 가르키는 포인터 root 하나이고,  
**메서드**는 입력받은 값이 부모 노드의 값보다 앞에 있으면 왼쪽 노드를, 뒤에 있으면 오른쪽 노드를 계속 탐색하다가 자식 노드가 없는 노드를 찾으면 그 노드의 자식 노드로 추가하는 **add**, **이진 탐색**으로 입력받은 데이터를 찾아 값의 존재 여부를 반환하는 **search**, BST에 저장된 값중 **스택**을 이용해 n번째 인덱스의 데이터를 찾아 반환하는 **find**, BST가 삭제될 때 **스택**을 이용해 모든 할당된 데이터를 삭제하는 **소멸자**가 있다.  
BST는 문자열만 저장할 수 있게 구현되었고 트리의 깊이 정보는 구현하지 않았다.

- ** 4. 가장 효율적으로 구현된 자료구조**  
구현한 세 가지 자료구조 중, 나는 **스택**을 가장 효율적으로 구현했다고 생각한다.  
우선 배열보다 삽입/삭제가 용이한 **연결리스트**를 사용했고, 스택 클래스 전체를 연결리스트화 시키지 않기 위해 연결리스트를 **이너클래스**로 구현해 코드 중복을 감소시켰다.  
그리고 다양한 자료형을 담기 위해 스택을 **일반화**시켰고 스택이 삭제될 때 할당한 데이터까지
모두 삭제시키는 소멸자를 구현해 **메모리 누수**를 막았다.
